{
    "question": "Penerapan sudut pada bidang fisika apa ya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "penerapan sudut dalam bidang fisika yaitu dalam mencari percepatan sudut, momen gaya, momen sudut,\u00a0vektor posisi benda\u00a0pada katrol dan lain lain",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pemecahan-masalah-berkaitan-dengan-persaman-kuadrat-soal-misalk-217",
            "question": "Pemecahan masalah berkaitan dengan persaman kuadrat. Soal: misalkan anda berencana memagari taman berbentuk persegi panjang disamping tembok rumahmu,dgn menggunakan pagar ketiga sisinya. Anggap anda mempunyai pagar sepanjang 48m dan ingin menciptakan sebuah kamar seluas 160m2.    A) tulislah suatu pernyataan untuk panjang taman\r\n B) buatlah model matematika yg terkait dgn persamaan kuadrat,kemudian selesaikanlah.\r\n C) berapa ukuran taman ini seharusnya?\r\n Tolong dijabarkan ya:)terimakasih..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang,agak lama gak papa?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-n-suku-pertama-suatu-deret-aritmatika-dirumuskan-492",
            "question": "Diketahui jumlah n suku pertama suatu deret aritmatika dirumuskan Sn=4n\u00b2-3n. Tentukan suku ke-2n deret aritmatika tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dik : Sn=4n\u00b2-3n<br>Dit : U2 =.. ?<br>Jawab :</span><br><span><span>a = U1 = S1 = 4(1)\u00b2-3(1)</span> = 4 - 3 = 1</span><br><span>S2 = 4(2)\u00b2-3(2) = 16 - 6 = 10<br><br>S2 = U1 + U2<br>10 = 1 + U2<br>U2 = 10 - 1<br>U2 = 9<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyak-anggota-matriks-adalah-170",
            "question": "Banyak anggota matriks\u00a0 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara 12 dan\u00a0tidak ada........................",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jelaskan awal mula berdirinya kerajaan singhasari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekeping-uang-logam-dilempar-10-kali-berapa-frekuensi-harapan-mu-577",
            "question": "Sekeping uang logam dilempar 10 kali. berapa frekuensi harapan munculnya sisi gambar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kesempatan msg\" sisi = 1/2<br>1/2 x 10 = 5<br>:D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peluang gambar = 1/2<br><br>frekuansi harapan = peluang x banyak pelemparan = (1/2) x 10<br>frekuensi harapan sisi gambar = 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-bor-di-rancang-memiliki-6-kecepatan-mulai-dari-50-p-723",
            "question": "sebuah mesin bor di rancang memiliki 6 kecepatan. mulai dari 50 putaran/menit hingga 750 putaran / menit. jika kecepatan ini membentuk geometri, tentukan lah nilai nilai, masing masing benar hingga bilangan bulat terdekat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tolong ditulis caranya ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-percobaan-di-lakukan-dengan-melempar-undi-3-mata-uang-logam-833",
            "question": "Suatu percobaan di lakukan dengan melempar undi 3 mata uang logam secara bersamaan sebanyak 64 kali frekuensi harapan munculnya sisi gambar lebih dari satu adalah.....    a.8 \u00a0 b.24 \u00a0 c.32 \u00a0 d.40 \u00a0 e.48\r\n\r\ntolong yang dengan cara kerjanya kalau bisa dengan rumusnya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "P (A) = n (A) / n (S) = 4/8<br>maka Fh (A) = P (A) X n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4/8 X 64<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 32 (c)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "910-45-4-34-2-25-755",
            "question": "9/10-4/5=\r\n4 3/4-2 2/5=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a .9/10-4/5= 9/10 - 8/10 =1/10<br>b .<span>4 3/4-2 2/5= 4 15/20 -2 8/20 =2 7/20</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. \u00a0 \u00a0  9/10-4/5= 9/10-8/10=1/10<br><br><br><br>2.\u00a0 \u00a0 \u00a0  4 3/4-2 2/5= 4 15/20-2 8/20=2 7/20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-membeli-1-bungkus-jelly-yang-berisi-30-jelly-harga-1-bungku-755",
            "question": "saya membeli 1 bungkus jelly yang berisi 30 jelly. harga 1 bungkusnya yaitu Rp. 9.250,00. Jika jelly tersebut dijual eceran dengan harga Rp. 500,00 dapat 2 jelly. Maka berapakah keuntungannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0kalo keuntungan nya enggak ada gimana ??? <br>jawaban sih gk ada <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 bungkus Rp.9.250,00 isi 30 butir<br>30 : 2 = 15<br>harga eceran 2 butir Rp.500,00<br>jdi jumlah seluruh rugi<br>harganya menjadi Rp.7.500,00<br>maafkalu salah,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-abc-dengan-koordinat-titik-a11-b82-c1-829",
            "question": "Diketahui segitiga ABC dengan koordinat titik\u00a0 A(1,1) B(8,2) C(11,5), tentukan translasi yang diwakili oleh garis AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Secara umum:<br>B(x`,y`) = T(a,b)+ A(x,y)<br>(8,2) = (a,b) + (1,1)<br>(8,2) = (a+1,b+1), sehingga\u00a0 a+1 = 8 , maka a=7 dan b+1=2, maka b=1.<br>jadi translasi T(7 1)<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dua-fungsi-fxx-5-dan-gxx2x2-jika-fx2-1-g-578",
            "question": "Diketahui dua fungsi f(x)=x-5 dan g(x)=x\u00b2+x+2, jika f(x\u00b2-1)= g(x-1) maka x=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x^2-1)=g(x-1)\\\\\n(x^2-1)-5=(x-1)^2+(x-1)+2\\\\\nx^2-6=x^2-2x+1+x+1\\\\\nx=8[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}